鄭重警告你班DSE雞咪撚揀工程

做人做狗自己揀
利申：過來人

工程狗都唔撚做啦

呢個真
做差佬都好過

Civil 八大 fresh grad好似都二萬幾

返六日，危險，工作環境惡劣等等
做督察好鳩過啦

做差佬 起薪都25k班工程狗行完scheme都冇啦人地日日屌囡 工程狗就日日番工比人屌

抱起黎屌，工程撚得唔得

做差佬唔使輪更同比人屌

科科都係？

曲到圓

真狗 同假狗
工程係真.窮狗

人工高過工程狗，福利又好
同埋OT又足補水

咪係，唔想人入土木等有錢途科幾擾敵

你咪唔撚好信囉

中學雞唔識野我唔怪你

已報
同你爭飯食

無用㗎樓年年勸班友都無人聽
個個都以為自己人中之龍出嚟幾年考到牌入政府做阿sir
實際上grad咗HD仲高人工過你
佢哋當你淡友唱淡工程

佢哋咁想死唔通唔俾佢死咩

利申 入行兩年 每日訓四個鐘 大家自己睇路

工程都好過sci

講野呀4個鐘 audit就信

5日銀行假12al雙糧有花紅
Fg 20k月薪，你搵唔到就係做狗？？

人地third hon緊搵唔到啦

唔好做工程呀！！

最緊要唔好讀mech

機械工程，自毀前程
少時讀mechan，中年揸貨Van
讀機械，死得快

真係要讀就揀 細電/CS 好喇
有啲finance/stat 底仲有trading firm 請
拍得住GBUS
Civil 水尾已過
唔好信啲建造業廣告

有明日大魚都驚水尾

得啦得啦叻啦叻啦
貼糧單同合約出黎睇下？

人地點解要貼，成行都知人工係秘密

睇到人搵得多過你就比你呢d無料之人囉黎同老細bargain,影響成個行業生態

雖然話讀個科未必做個行
咁點解唔讀啲hea科食下女
再去做黑狗

agger

咁你咩好既suggestion?
攞得呢個分唔入工程可以入咩？

做工程 後悔終生

FG可能係高過平均
但你又唔提完3年scheme先得25k？ 其他大學生做其他行業做3年好N戈都過呢個數啦

正解

Nursing
BBA
SocScience

你咪唔好信囉on9仔
做E&M consultant
出tender 夾圖 入則 prep會
期趕起上嚟日日四粒鐘都多

自己唔清楚工程就唔信人 真係好笑

你唔好以為做contractor 同sub仔好好多
都係chur到仆街

你以為有五天工作日only?
個個周末番公司都鬼死咁多人做嘢

唔好話我唔指點你
夠分就入醫療科目
香港未來長做長有 人工一入識除時就過工程做7-19年

nursing 冇讀bio
bba 英文冇4
so sci 唔夠分

Sor，電子撚唔駛scheme唔駛考牌
而且，又話產業單一唔好，又叫人唔好做依樣個樣

正因為產業單一先叫D人咪以為自己好撚醒做開荒牛

2019年重讀civil嗰啲 第時做狗唔好撚吠

電子係香港公認乞食

如果你撈得掂係你叻 恭喜你
但絕大部分電子/細電畢業都好慘

產業單一當然唔好 而正正因為香港產業單一 所以做工程先咁慘
但大家都改變唔到香港產業單一呢個現實 唯一可以做既 就係讀啲科目係香港發達既產業

civil 一早乞緊食啦
十大基建完左好幾年 而家civil呢行淡到仆街

細電唔係乞食？

讀唔緊要，咪撚做

返唔想帶埋老母既話
唔好做工程

返工

各位入去幫手推！唔可以畀班強國人得逞！

睇妳講呢句嘢都覺得陰公

香港得CS Civil BSE
其他

其他不了

做工程雖然錢算過得去 做3年就有每月40k
但真係比狗做

真係唔好做 又冇前途 又冇女睇 又脫髮 又工時長
又污糟 又危險 on9先做

sub con仔真係食物鏈最底層，俾人撚狗咁撚

做督察有女屌呀⋯

樓主third hon梗係搵唔到工

HK NO IT

搵撚到工啦傻鳩
做狗既你憑咩串鳩人
喺香港做工程係大伏呢個係事實
你咪唔好信

若要生活好
咪撚揀工程

沙sir

係6月之前講起做狗 第一樣諗起就係工程撚
唔好為左入U 而沖動 repeat/後門 不可恥
利申：行已轉

咩行？

ive機電hd點睇

工程特別係 civil EE bs me呢d就唔好入，狗黎。
其他工程先好入

唔是掛

二你個頭 公價係 但多數比18-20

Consultant 18
Contractor 落西 22
所以先平均20
政府 client 小眾另計

醫工點睇？

工程 測量 建築都咪簡

冇女就真係唔好入
利申：三大工程

做工程不如考警犬

返6日dllm
係人係狗自己揀

有唔少degree in返hd post同ive仔爭飯食

入唔到client做engine嘅話
仲慘過HD一開波入政府行WS上AI/ACOW路線個批
以前General case呢班監工低人工過私人公司做Engine
而家......

噉好人仲咩姐？
你提完班人佢哋最後咪又係相信自己嘅幻想
佢哋成日都以「做乜嘅都辛苦」嘅理由安慰自己
仲有班死弱智係純粹為學位而讀
第時佢哋要浪費時間轉型咪慢慢後悔囉

真

屎唔食唔臭

認同 工程身邊有班fd做緊 除左老一輩考晒牌個啲 新個輩真係份工狗都唔屌 斷scheme啦 返工帶老母啦 又日曬雨淋啦

巴打你好心開post 都會有好多dse雞唔信 不過唔緊要啦 畢業就知咩料

最好笑係朋友polyu啲professor係咁吹工程幾好做 搞到裡面啲學生洗晒腦 個科professor唔通唱淡自己個科搞到冇人讀咩

你以為出黎人工好高
幾年都係嗰個數
做main仔
以為有判頭唔駛落手做
一陣你大佬得罪下家自己落手做撚埋
做乾收銀就日日ot
未老先衰
30都未到就開始頹頭
工程真心俾狗做

點解政府硬推明日大嶼 講到尾咪近幾年工程大公司冇點請人 十大基建水尾 要開新project唔好俾工程界冧姐

但明日大嶼推唔推到都係未知之數

做黑警世世代代落地獄

做工程就即刻落地獄

林鄭琴日出席建造商會？ 地盤工程收檔既話都唔知有幾多人失業。

樓主勸世言 真心唔好做工程
個個月都有新post勸人唔好入行
就知有幾難頂
唔好將自己睇到咁高 design好似好型咁
實際文件野佔8成 technical先佔2成
當你夜晚10點仲收到電話 禮拜日仲處理工作時 就會後悔
然後你就好似我地過來人咁 出post勸人唔好入工程
生生不息 無限循環

都係睇分架姐，我夠想讀mbbs啦

香港咁多地盤都真系會乞食?

想揀civil bse

呢度啲師兄就心水清啦， 工程真係傻柒先做，大學讀商科日日屌女屌到傻啦，仲同你計數咩，出到黎仲要日日比人屌唔笑鳩你班on9仔仲以為自己好撚叻

利申 main con 工程閪

做工程發硬達, 唔洗諗

基本

不了

真
讀工程咁撚難讀都癡撚線
商科求其讀都A range
工程死讀爛讀可能得個B
咪撚讀工程！！！！

唉。

我覺得唔同人對唔同ge科有興趣，咁如果佢對個科有興趣，又有錢途，咁我梗係揀呢科。如果我覺得呢一科有錢途，但係又對呢一科冇乜興趣，咁呢四年咪又係要捱成件事唔係因為個科有沒有錢途，而係自己唔了解自己對呢一科有冇興趣，為左有個degree，而求其揀一啲水泡科入，咁咪出左事lo。最重要都係揾返自己最有興趣or最適合ge科啫

做左幾年先有20k

HknoIT
你對IT有熱誠不如去歐美讀

你對成班麻甩佬有興趣咪讀工程囉

係好撚多野做 d老屎忽講撚哂粗口屌你

做細公司？

呢個時間仲吹奏克警
你地真定假啊
乜撚野警都好過工程
工程係垃圾
黑警係連垃圾都不如
屌撚哂班吹奏撚

咁你想溝女唔一定係同一科㗎ma
利申 讀數學 追過3個女😂

收皮啦
大家都係做狗，點解唔揀個人工高既？
同埋做差佬起碼有政府同班藍絲撐，工程上下家都可以屌鳩你

咁除咗醫同law仲有咩唔係俾狗讀？

利申：讀工程，一腳踏三船（全部女神級）

mechan仔 真心慘過食兩舊屎

唔好讀工程除非你係女人

做雞色誘阿sir就上到位

我無野講

好撚慘

On9
工程辛苦到仆街呀你老母臭閪
邊個再講工程易做好搵 我屌曬你地老母
利申：工程撚 5皮一個月 做到狗咁
有錢無命洗

多? 以前就多

是真的 千祈唔好讀
我就是工程狗

叻仔識揀細電

咁繼續世世代代惡化落去就最好啦

公認乞食
睇黎你好耐無update一下salary report
近年電子業起哂飛，fg人工有上升趨勢，同傳統civil 好接近

civil 已經夠垃圾啦 你攞civil 嚟比
都證明電子好極有限

明日大嶼 1萬億

做到死撚咗燒俾你

順利推得成 都起碼要10年後都有得做
而家仲好大機會冇咁順利

成班細路到時讀到後悔咪話我唔提你

你咪係死黑警

點睇chemical engineering

一大grad準備好入政府做TO, scheme A你行埋我果份
讀埋兩年master就搞移民

乞食

工程真係狗都唔屌
揀其他專科/Language 科好過
利申：System Engg

讀語文科吹水溝死女
讀工程讀到甩頭髮

電子係輕鬆少少 你想搵大概30k都唔係太難（要識coding 唔識coding嘅電子狗唔算係電子狗）

不過要再上50/60k我覺得有啲難 始終你真係要catch up唔同嘅language之餘仲要知點樣砌件

與其為咗人哋講嘅所謂前境揀工程 倒不如揀你自己想讀同真係有興趣嘅嘢好過 你有心嘅自然會讀得掂
利申：mech狗一隻 唔諗住做工程

巴打今年grad?

陰騭錢不如做黑警啦屌

兩舊都係屎
只係喺後面幫港共整大白象挖空國庫/幫支那人抬高樓價/融入港式貪污文化
定係喺前綫做垃圾狗嘅分別
唔通你覺得上面叫人咪撚讀工程嗰啲，真係想你去做黑警咩
真係會去做嘅就真係同而家啲黑警一樣咁柒蠢喇

做左一年 有咩行好轉？

一個毒撚
唔識講嘢
唔做運動
讀工程係最啱

露底了，五毛！

真係唔好

冇哂位 冇大project 周圍炒人

畢業=失業

我公司早4，5年個graduate engineer日日比經理屌老母 又逼ot
頂唔順去左考警犬督察
而家日日call馬call勞記去個經理既地盤附近掃場
有次因為法律問題捉左個經理去問話
嚇到個經理 係咁say sorry

讀文科都得啦

叫人做差佬=五毛

大快人心

真係好似電影咁 問話48個鐘
嚇撚到個濕鳩經理 日日返工腳都震
屌你老母真係莫欺少年窮
黑警應該係對付呢啲仆街中坑

唔係啦 不過都到咗要諗出路嘅階段

咁就好，早少少計劃下

去外國升學讀civil 又點？
前景點樣？

屌你，樓主真係on9,認真post係到講埋晒d on9 野。
成日有人話d人出呢類post係想阻人入行搶飯碗。如果你做緊份工30-40k ，你會唔會驚有fg入行搶左你份工呀
緊係呢行既地底泥先會出來講呢d post

地底泥

細路讀咗一年再講野啦

一早 civil grad 左啦，不過係香港唔係外國

好心好似樓豬呢d咁撚低質既會員，又成日派膠。就死番去香討啦，仲要係校園台/學術台開post,去波台開post派下膠咪算。
真係會有人睇完你d膠post影響佢地決定嫁

講事實就低質

冇話你唔係講事實，但好心你認真post就認真番小小講真，咪撚派膠，誤人子弟。

我好撚認真

agger, 咪入行爭飯食

收皮啦

差啲想讀ive工程

本身做工程唔慘,係建造業霸權搞到工程界如斯田地
想問下當初香港仲有電子業同製造業,建造業算係乜野? 係連幫前兩者奶鞋底都未夠格呀
唔好唔記得當年HKU EEE先係皇牌,唔係咩HKU Civil
地產界+Construction撚+政府聯手趕絕哂所有高科技產業/製造業
原先玩電子玩製造既人才同廠商已經被建造業人士趕走哂
搞到宜家香港人對工程既認知就係Construction

自己上HKIE睇下有幾多高層,甚至普通會員唔係Construction既人?
多謝你地班Construction撚,呢頭將其他工程領域趕出香港,果頭就扮受害者
食屎啦屌你老母

佢地唔會聽你講
利申: 四年前我都無聽到入耳

做服務業好閪
做工程比做服務業閪多5倍

真係好難讀
話唔好景果d係讀唔到
冇女讀唔代表易讀呀

建造業人士成40萬,差唔多等兩個公務員團隊
當中有啲直頭有份投票選特首
你話政策有咩可能唔向佢地傾斜?
十大基建同明日大嶼完全就係為左建造業而設
金融地產係首要,但係建造業係穩坐第二把交椅
政府寧願抽起部份醫療教育budget黎托起建造業就知咩事啦

mech係咪從來都無輝煌過

工程狗, 係香港無人尊重
工時長, 壓力大, 人工低, 仲要困身

97之後
1/3 既工程係紅底直接食左
1/3 既工程係要同紅底JV先有得做
淨底1/3既豬頭骨 係香港人自己狗咬狗

無前途架啦, 唔好入行
呢幾年係咁摺盤兜人走

紅底你唔識人根本無得升
做野個方式又係憨鳩,
做死人

50-60年代香港造船業算幾輝煌
之後電子業興起，mech既角色喺代工製造都好緊要
仲有香港既精密機械業以前都算幾出名

可惜之後既civil撚夾埋地產商同政府一齊摧毀哂呢啲野

外國視civil為地底泥engine major
你估好似喺香港咁地位崇高咩
強者唔係讀ee就係讀cs

不過冇計，香港人對engine既認知就係得civil

肯離開香港既話，Engine絕對揀得過，移民首選
但係就咪撚揀Civil，除非你想移民去第三世界

揀電子/CS先係正路，外國既當紅炸子雞

入到client就做
但係千其唔好做sub仔

利申 行已轉

大你老母咩

做engine嘅可以搬定入東涌

工程撚=又矮又肥又瘦又柒又毒
想做就入行

樓主讀邊間

工程狗唯一出路係考警犬，我已經報左名你唔係唔報啊？

未至於唯一，不過肯定好過做返工程咁解

梗係唔好做啦。
做r&d既話，又要識寫program,又要識硬件野，
D系統只會越黎越複雜，產品週期越黎越短。

利申：大至機電設備，細至ic design都做過。

One man band咩又software又hardware，做緊成間公司有hardware/firmware/mech/physics team，各施其職
要hea嘅做政府啦
做得r&d就係想玩advanced tech，學到嘅嘢唔駛考牌都好撚值錢

Civil業同地產商同政府夾手玩殘其他工程行業十幾廿年
政府柒柒下，依家咪又係要推電子業

要靠政府俾d大白象養住d工程佬
根本成件事錯晒
香港工程界點解唔可以遍地開花

Cfu你知唔知自己up緊乜鳩？

你呢都係收收皮先啦
30-40k?你去醫愛讀nursing?工程你想有依個人工？搵下工睇下先啦細路

公司班r&d 部門除咗我一兩個新入職，其他都起碼senior eng title，廿尾三十頭嘅都已經講緊至少3xk

朝8晚11
一至六都咁真係痴撚線

如果有得再黎過 入bba仲好 起碼唔洗收10點
你將來就明。

已經入咗 好撚想trans

Civil霸權囉
香港工程=起樓/大白象
HKIE咁多個division，除左civil相關果幾個+bs，其他都係裝飾
人地外國主流玩電子高科技/robot/醫療科技，香港就繼續萬年起樓大白象

工程佬唔應該係建造業班契弟獨享，搞高科技工程既人都係屬於工程佬

想知香港工程界點解冇得遍地開花，問下civil撚咪知
當年夾手夾腳趕走哂其他工程領域，得返civil同bse有得玩
HKIE有幾多個member唔係construction撚？

啱 bba 女又多 型男才俊
去bba 吧，人工又高
工程就冇女冇錢冇地位，回頭是岸師主

咁係你廢者
識唔少做幾年既u grad 工程撚都有30k 以上啦

利申:AE仔 咩牌都未考都有30k 幾

果份 e and m schedule 睇都睇死人
你仲要出 真係嘔血

你睇fg價？ 叫人收皮，之後自己收左皮

你收10點啫
每日準時6點走

正式宣布工程狗榮獲最低賤工作第一名

工程

出spec同scope of work出死人
雖然有source
但project唔同 main con唔同 client 唔同
就有唔同玩法
份spec出少咗嘢而有VO嘅話帶十個老母去見業主都唔夠做

你落site 訓覺飲茶都得啦 我consultant呀

Sor 無site要落
坐office坐到屎忽痛

寧願做警察 都真係咪撚揀工程
我遲D u grad左之後打算讀返個其他科既master轉行
真係做人做狗自己揀

p.s: civil狗

咁嘅時勢做驚察似做人咩

Engine 仔唔做返engine 可以點？

其實taught 洗底有咩易入兼好路數科？

Master洗底

利申 本身大電 MFin洗底

Energy

大電 1st class ?

比你再來過，揀math 定engine ?
相信好多讀engine 既人都有諗過讀math major

每日訓4個鐘
咁有冇50k?

重揀既話，Math or engine ，咪又係揀engine ,揀math /晒銀，應該要乞食

你確定？

英國2nd low

engine it不了
黑警都好過佢

揀bba做下文員仔好似仲好

台灣電子

屌你gradE AE級數你覺得有50k?
Chartered都無啦
大哥唔好講笑啦

條友以為個個都係做construction

工程咁多範，個個都咁傻做地盤咩

啱，人工又好，正常生活

根本咁先係正常

求鳩其搵份工轉行啦，搵得唔多仲要咁挨法
透露下搵幾多？

兩個都係狗
但工程狗起碼係純種
警犬只係雜種

收皮啦
做警犬起碼有錢，有正常放工時間，有福利，工程狗呢？

math連條路都唔知去左邊 又唔係易讀

無諗過讀數
雖然大學數course都考得幾好
但真係死煲爛煲
何況我讀工程數 係應用方面 都覺得費事讀上去
叫我讀數系玩symbol 真係不了

有得重選 想入bba 真係想試下人地所講既大學生活...

我都想體驗大學生活 不過過左去lu 無得返轉頭

同工程有關嘅都咪撚掂
包括建築設計， 測量， 土木

屌你fg比多2000就ot到成隻狗咁, 星期六日照ot/ home office
冇哂個人生活,
自己諗下條命係咪咁下賤先?
各位dse仔， 你仲有得㨂

如果考到21分，
請揀其他/寧願做asso仔都咪撚做工程

真心

外人聽你大學生讀工程科 一野就話搵到食
公道講句 搵兩萬-3萬係唔難既
但係的確係辛苦工囉 相比之下 普通做份政府工都有三萬啦 一係讀唔成書做運動入紀律部隊又型又有錢

工程科讀又辛苦 做又辛苦 都唔知自己為果兩萬幾做到咁為乜
諗到自己當年考得算係唔錯 都唔知做乜痴左線入civil科

中學雞又話我地鳩up架喇 唉人類總要犯同樣錯。

個時中學個老師見我數學理科唔錯，話想搵食就揀工程啦，叫我揀土木話幾好搵。之後就成條career path都係到諗點樣考到牌再搵50k up 。
其實揀精算/data analysis/ cs 係咪會好好多

讀數既，好多人出來做野個條路好似都同bba差唔多，但u life 緊係冇bba咁充實啦

好辛苦咩
坐office用下software 畫畫畫改改改又一日
Cadence/Altium/ADS/HSFF，好好玩

本來夠分讀放射治療，結果on9去咗讀港大工程，而家好撚後悔

畫通宵
正呀

你on9

準時收工

係，DSE雞千祈唔好步我後塵，讀任何專科都比工程好

放射治療人工好咁多，畢業出黎搵野做競爭又少你竟然揀讀工程。。。。。。

啱呀 有錢冇命洗

又擾敵

做工程做到俾女飛左

識人BSE做consultant，成日ot週不時比人插，做咗五年都係28K左右

26－30k

讀咩都好，咪撚讀工程

講得好！
依家讀緊 好撚後悔
畢業一定唔會做工程

Year幾？

2

Lm

去中機 中建做啦

正常

enjoy

係,,,做到成隻狗咁樣，被人鬧仲要笑笑口，似隻雞，好好笑

做雞有得揀客，工程？

擾敵?

唔信就走去讀啦
最多到時大不了轉行囉
不過真心話係是但做個sales 都好過做工程

過來人好心提醒，真係咪撚揀工程

淨係文化都夠晒中国特色